[文長慎入]中共已經｢哂冷｣，香港人選擇下注還是下跪？

香港淪亡由中共復辟帝制開始，早已是皇帝案上的事。若說香港人的反抗是一場與中共在｢香港｣這張賭枱上的博弈，那麼其實我們一直只是在希望如何輸少當贏。當形勢稍好時，我們抱怨為何不爭取更多，而形勢變差時，我們又悔恨為何失去太多。

這種幻得幻失、心存僥倖的心態，說穿了就是普通人的常態。我們總認為自己人微言輕、無能為力，因此總期望著別人會挺身而出，做得更多更好，而我們只需在背後搖旗吶喊，指指點點就可坐享其成。

奈何中共似乎已經在內擾外患中失去耐性，它們厭倦了保皇黨的無能、民主派的騷擾及外國的干預。於是中共決定要｢哂冷｣了，教育、傳媒、經濟、法治等，所有能動搖其統治的籌碼一一押上，賭的就是香港人不會反抗，外國不會徹出。

那麼作為一個普通的香港人，我們到底選擇｢跟｣還是｢唔跟｣？｢唔跟｣的答案只有一個，就是一下跪求饒吧！我不會再給你解釋什麼，以後用VPN上網也好，只用微博、微信也好，只看中央電視台也好，請好好在香港｢生存｣下去。

但若我們選擇｢跟｣，選擇想在香港｢生活｣下去的話，那麼我們又可以下注押上什麼？答案也只有一個，就是我們的生命和人生，這就是在極權體制下，我們僅餘可以自行決定的東西。

什麼汽油彈，裝修藍店，癱瘓交通等，通通都不用。我們只需要站出來，押上的就是時間、工作、家庭、生命等，所以人生的一切。賭的就是香港不能停擺，賭的是中共不敢用軍隊，賭的是軍警不敢殺人，不敢殺太多人，不敢殺光所以人。

可能有人會覺得我已經走火入魔，脫離現實，這是叫大家去｢送死｣，將大家的人生去｢斷送｣。而在我看來，這的確是也不是。

是的，是因為我知道現實就是量變會形響質變。若罷工一天不夠那就一星期，一個月。若有人被捕檢控那就讓警署放不下、法庭放不下、監獄也放不下。若有人受傷犧牲那就讓醫院放不下、殮房放不下、墓地也放不下。所以東西都有極限，賭的就是雙方的承受能力。

不是的，是因為我知道現實就是這麼的可悲、可恨和可恥。這裡沒有幻想，沒有英雄，也沒有外國勢力，求人不如求已。在極權下我們可以自行決定的，就只有自己的生命和人生。因此我不可能替任何人下決定，我只是說出我的想法，然後大家去自行思考和選擇。

的確，僥倖之心人皆有之，這不是什麼可恥的事。我們都只是普通人，總不想在面對危難時成為第一個或最後一個。沒有人能保證有多少人敢下注賭下去，更不能保證一定會成功。我只能保證的是，若仍然有香港人敢於下注賭下去，那麼無論是被捕、受傷、甚至犧牲命，當中必然有我。

因此，我懇請香港人作出慎重的選擇，下注還是下跪，取決於你自己，你的人生到底是希望在香港｢生存｣還是｢生活｣。

香港人，罷工!

借個位：黑色五毛風向警告，大量五毛正在吹襲連登
正視聽，國安法唔係攬炒，美國做野先係

大家唔好比五毛帶風向去支持國安法，否則會比對家spin成香港人支持國安法。只有香港人強烈反對下強行通過，美國才有做野的理由。大家小心。

借個位
連登一向錯曬風向，英國點日落都好，香港問題上都係重要持分者，必須engage。
我地唔係要拉攏政府班奶共狗（例如Dominic Rabb），而係要拉攏英國民意啊。英國係民主國家，民意最重要。英國民意決定stand with Hong Kong/Boycott China，BJ以至成個政府都無得唔跟。宜家武肺英國死左就三萬幾人，正是推動報仇民意好機會。

另外要借助美國向英國施壓，因為美國有動機（報武肺之仇）同拳頭，加英國有理由（聯合聲明），兩個加埋先容易嚮香港問題做野

如果而家跪就即係放棄晒之前所做既野
就算真係立法都要表達我地不滿

正視聽，國安法唔係攬炒，美國做野先係

呢個非常認同
一定要推到美帝做野
Pompeo 開到口話考慮緊
我地要俾佢知我地希望取消關係法

推

賭的是中共不敢用軍隊，賭的是軍警不敢殺人，不敢殺太多人，不敢殺光所以人

唔洗賭都知佢地夠膽啦
用下個腦啦
唔用就佢地倒台
用都仲可以有一線生機

咁撚低智商做咩柒軍師啊

請問你睇哂全文未？我有講所以野都有極限，賭嘅就係雙方承受能力。我唔覺自己係冷氣軍師，亦冇資格叫人做d咩同唔做d咩。閣下認為做咩都冇用嘅可以咩都唔做，哩個係你嘅選擇

NMSL

操你妈B用什么繁体字，想港独吗？

香港人無得退一退就跣落縣涯

公務員想講少少嘢

all in 我賤命一條

反正點都係死just try any way

大陸大把位放你班人啲屍，城市冇哂人都可以喺外地搵啲聽話既入黎，詳情可以睇下嘉定三屠

幫推下

21世紀嘅香港當然可以再行揚州十日，嘉定三屠。若香港真淪落至此都冇人阻止，只能說係人類嘅共業。

香港人不會罷工。

其實應該plan移至海外繼續抗爭。

我們失踪的，死亡的，被自殺的已經有幾千人。

而且這只是黑警做的，老解手指都未郁過⋯⋯

所以唯一可以讓生者釋懷，死者安息的方法就只有贏到最後勝利，否則所有嘅努力同犧牲都毫無意義

立咗國安法，應該喺藍屍驚D,佢地喺內地有親戚有物業有朋友有工作......

香港人凈係有 返工。

所以我地做得未夠，我們都要耐心咁解釋究竟之後會發生咩事，然後說服大家一齊罷工。